港府將建立港人基因庫 城大生物醫學月薪三萬前景好

基因組醫學督導委員會發表首份「香港基因組醫學發展策略」報告，就本港基因組醫學提出四大議題、八大建議，當中擬明年中推基因組先導計劃，率先為未能確診病症及與遺傳基因有關癌患作基因組測序，長遠盼建立本港生物樣本庫。

Circle由Prenetics Limited全資擁有。Prenetics Limited是基因測試服務的全球市場領導者，並在香港經營及擁有獲得ISO-15189國際認可的實驗室。Prenetics成立於2014年，是一間由楊夢甦教授，曾志雄博士及首席執行官楊聖武先生共同創辦的城市大學衍生公司。憑藉來自阿里巴巴，500 Startups，海闊天空創投等超過5000萬美元資金，Prenetics目前在香港，馬來西亞，泰國，新加坡，菲律賓，越南，英國和南非等8個國家開設了辦公室。 至今，Prenetics已進行了超過300,000次基因測試。

突如其來的新冠肺炎疫情，把身負樣本檢測工作的醫務化驗師，由幕後帶到幕前。現於私立醫院化驗室任職副醫務化驗師的鄔素逸，是城市大學生物醫學系首屆畢業生，她表示化驗師的工作看似單一，但須精通臨牀生化學等四個範疇知識，又因化驗結果會影響醫生診斷，故需要嚴謹對待。鄔素逸勉勵考生文憑試並非決定人生的轉捩點，只要付出努力，定能達成目標。

鄔素逸畢業後成功於醫務化驗師管理委員會註冊，形容「對委員會而言亦是新嘗試」。她先後於公營及私營醫院工作，指化驗師工作看似單一，但須精通各範疇知識，加上結果對醫生診症有深遠影響，故需要嚴謹對待，「幸課程經常安排我們在模擬職場環境打造的實驗室中學習，故很快能適應。」

鄔素逸透露，現在月薪近三萬元，工作之餘兼讀碩士，應付未來需要，亦為升上更高職位做好準備。她藉個人經歷勉勵應屆文憑試考生，公開試絕非決定人生的轉捩點，「只要有目標，並願意付出心血，便能憑努力收穫回報。」又指相信考生先後經歷社會事件及疫情，承受的壓力遠高於往屆，建議考生好好利用這段時間養精蓄銳，為下學年作準備。

政府預留12億推基因組計劃

醫療化驗師係都請做poly先
其次就東華
依家仲有明愛同Ou開
未來市場一定好飽和

城大生物醫學工程準備等吃屎

幫港共做埋啲陰質野白手套仲要得個三皮一個月安家費都唔夠啦啊嘛

Biomed工程黎喎點會玩呢啲

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr